<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>politik on Amboss-incoming</title>
    <link>https://github.amboss-zustellung.space/tags/politik/</link>
    <description>Recent content in politik on Amboss-incoming</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jun 2009 10:57:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://github.amboss-zustellung.space/tags/politik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Generation C64</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/generation_c64/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 10:57:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/generation_c64/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;Generation C64&amp;rdquo; ]]
Aufschrei der 64&amp;rsquo;er Bin ich Generation C64?
Eigentlich ja eher Generation KC85 , aber es läuft auf was ähnliches hinaus.
Selbst der Spiegel berichtet mal recht ordentlich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zensursula</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/zensursula/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 10:56:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/zensursula/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;Zensursula&amp;rdquo; ]]
Zapp-Bericht im NDR-Fernsehen über Internetsperren Das NDR-Magazin Zapp bringt einen kurzen, prägnanten Bericht, der Laientauglich erklaert worum es geht und wo es hinführt; wo wir hingeführt werden (sollen) Zapp Das ganze gibt es dann auch live im Fernsehen am Mittwoch, 29.5.2009, 23:00  und wird am 29.5.09 in der Nacht wiederholt. Nicht gerade Publikumstaugliche Zeiten, aber zum Glück gibt es den Bericht ja auch (noch) direkt in der NDR-Mediathek (siehe Link oben).
Schaut es euch an, und überlegt euch selbst ob ihr euch das Internet sperren lassen wollt, weil Politiker demagogische Symbolkämpfe um Wahlvieh betreiben oder ob vielleicht die Vereinigung MOGIS näher an der Wahrheit mit Ihrer Realitätseinschätzung liegt.
Ich werde hier nicht auch nochmal anfangen, die gesamte Argumentation aufzuzählen, mit der das Vorgehen der Regierung auseinandergenommen wird, da genügend andere Foren im Netz bereits auf diversen technischen und nichttechnischen Ebenen auf das Thema eingehen.
Schaut euch den Artikel an und denkt/entscheidet selbst, dauert auch nur 10min.
Anschliessend dürft Ihr dann auch gerne die Petition zeichnen.
PS: ARD Das ARD hat bereits am 18. April über das Thema berichtet: ARD-Nachtmagazin </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
