<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>language/de on Amboss-incoming</title>
    <link>https://github.amboss-zustellung.space/tags/language/de/</link>
    <description>Recent content in language/de on Amboss-incoming</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://github.amboss-zustellung.space/tags/language/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Commerzbank: Gehts noch?</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/commerzbank_gehts_noch__63__/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 17:01:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/commerzbank_gehts_noch__63__/</guid>
      <description>#Commerzbank: Gehts noch?
Eigentlich bin ich ja seit fast 17 Jahren zufri^W Kunde bei der Dresdner Bank. Ich hatte mir im Alter von 14Jahren zusammen mit meinen Eltern damals ein &amp;ldquo;junges Konto&amp;rdquo; bei der Dresdner eröffnet (dieselbe Kontonummer, die ich noch immer führe). Glänzende Augen: &amp;ldquo;Mein eigenes Geldkonto&amp;rdquo; &amp;ndash; Mann-O-Mann war ich stolz &amp;hellip;
Eine &amp;ldquo;Geldkarte&amp;rdquo; gabs damals natuerlich noch nicht .. aber eine Plastikkarte , mit der ich am KAD meinen Kontostand abrufen konnte. Und: Ich hatte eine Kontonummer. Ich konnte am Bargeldlosen Geldverkehr teilnehmen.
Grosse Augen in der Schule als ich einem Kumpel die 3Wege-Boxen seiner Stereoanlage für 200Mark abkaufte, und ihm einen Scheck übergab. Wow - Toll!
&amp;mdash; Schnitt!
Die persönliche Trägheit führte dazu dass ich diesem Konto auch recht lange die Treue gehalten habe. Eine persönliche Betreuerin, die meinen Namen kennt, und bei der mit einem kurzen Anruf der überzogene Dispo auch erledigt ist. Selbst wenn die Kontoführende Stelle inzwischen 600km weg von meinem Wohnort liegt, überzeugt eine solche Kundenbindung, auch wenn die Konditionen anderswo besser sind. Selbst auf die Trennung zwischen &amp;ldquo;Giro-&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Geldmarkt-&amp;quot;-Konto habe ich mich eingelassen, auch wenn dieses tolle &amp;ldquo;Produkt&amp;rdquo; das Leben wieder ein Stück umständlicher gemacht hat.
Egal: Persönliche Trägheit lenkt.
Aber, es gibt Impulse, die versetzen auch Schwere Ruhende Massen in Bewegung (rein physikalisch betrachtet).
Dass sich einiges ändern würde war bereits vor 5Jahren abzusehen, als die ersten bestätigten Gerüchte ueber eine Fusion zwischen Commerz- und Dresdner Bank die Runde machten.
Natürlich dauerte das Ganze noch geschlagene 4Jahre bis dann auch nach aussen hin zum Kunden tatsächlich eine Änderung zu spüren war (und damit meine ich nicht das neue Logo als Misch zwischen den beiden &amp;lsquo;alten&amp;rsquo; Logos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ab 18 ...</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/ab18/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2010 16:32:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/ab18/</guid>
      <description>Das grosse Filtern: Es wird merkbar   Kris macht, was das Gesetz von Ihm verlangt. Nach dem jetzt durchgewunkenen JMStV sind Inhaltsanbieter jetzt dafuer verantwortlich, zu Kennzeichnen, was fuer Inhalte sie bereitstellen.
Das heisst, dass Webseitenbetreiber
a) regelmaessig ihre externen Links ueberpruefen, und wenn sie zum Beispiel Kommentarfunktionen anbieten, auch die Kommentare regelmaessig Durchlesen, Bewerten und Moderieren muessen, sowie auch die dahinterliegenden externen Links beobachten muessen.
Anschliessend dann anhand dessen, das Korrekte Rating der Webseite vornehmen, unter der Gefahr, dass das Rating evtl. vom Gesetzgeben nicht korrekt anerkannt wird. Risiko dafuer liegt beim Webseitenbetreiber.
b) einfach die gesamte Webseite als dermassen über 18 erklaeren dass sie nachweisslich alles moegliche getan haben, damit ihnen niemand ans Bein pi$&amp;amp;Y@&amp;amp;
Das Ergebnis:
  Ich sass gestern bei einem Östereichischen McDonalds welches Kostenfrei &amp;ldquo;Internet&amp;rdquo; anbietet. Wieviel von &amp;ldquo;Internet&amp;rdquo; noch uebrig ist, sieht man, oben, als ich versucht habe Kris&#39; Blog zu lesen.
Kris setzt standardisierte ICRA-Labels ein.
Im Chat erklaert er es so:
07:47 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; iq: meine Seite ist &#39;ab 18&#39; gerated, so habe ich es eingestellt 07:47 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; iq: ICRA Label 08:26 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; iq: nein, es ist durchaus intendiert, das Label immer zu liefern 08:27 &amp;lt;@....&amp;gt; Isotopp: ich sehe den Sinn ausser der gesetzlichen Erfuellung nicht. Faktisch schliesse ich damit Kinder aus 08:28 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; das ist Sinn der Sache 08:28 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; ich will mich rechtlich absichern. 08:29 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; indem ich mich so hoch als moeglich einstufe, kann mir keiner unterstellen, ich haette ihn nicht gewarnt, mich zu niedrig gerated oder sonstwie gefaehrdend verhalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FFG 2010</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/fr%C3%BChjahrsfachgespr%C3%A4che_2010/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2010 15:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/fr%C3%BChjahrsfachgespr%C3%A4che_2010/</guid>
      <description>Die Frühjahrsfachgespräch 2010 der German Unix User Group in Köln Die letzten Tage waren mal wieder spannendes Programm. Vom 25.-29.05.2010, gerade noch am Ende des Frühlings, fanden die FFG2010, diesmal in Köln, statt. Urspruenglich wollte ich die vollen 4Tage teilnehmen, um auch alte bekannte und Kollegen wiederzutreffen und zu diskutieren.
Aber das Programm der FFG besteht traditionell aus 2Tagen Tutorials mit Hands-On und 2 Tagen Vortraege. Die Tutorials boten mir dieses Jahr leider kein fuer mich herausstechend interessantes Thema, so dass ich gezwungen gewesen waere mich fuer eines zu entscheiden, oder nach meiner Rueckkehr aus dem Urlaub die Zeit zu nutzen ein paar Dinge zu richten, und mich sauber auf den Kongress vorzubereiten.
Mittwoch, 26.05.2010 Ich entschied mich dazu, bereits am Mittwoch abend anzureisen, um in Ruhe ins Hotel einzuchecken und anschliessend die fuer diesen Abend angesetzte Ordentliche Mitgliederversammlung der GUUG zu besuchen. Das Hotel lag gut inmitten von Koeln und war ausgesprochen angenehm. Ueber ein kostenloses Upgrade auf eine Business-Suite freut man sich natuerlich auch. ;)
Das Wetter in Koeln war leider von einer dermassen hohen Luftfeuchtigkeit gepraegt, dass ich auch froh war erst nochmal ins Hotel zu koennen, wo ich erstnochmal duschen konnte. Kurz darauf dann mit dem Taxi an die Uni-Köln, wo sowohl die gesamte Tagung als auch die MV stattfand. Dort traf ich dann auch die ersten bekannten Gesichter wieder.
Nach der Mitgliederversammlung war dann in einem lokalen Restaurant noch ein Empfang fuer GUUG-Mitglieder geplant. Das Essen war recht lecker, und die &amp;ldquo;Kölner Schnauze&amp;rdquo; der Einheimischen ist groesstenteils recht umgänglich, manchmal jedoch nur noch recht Knapp ueber der Guertellinie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FFG 2010 - Teil 2</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/fr%C3%BChjahrsfachgespr%C3%A4che_2010_teil2/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2010 15:14:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/fr%C3%BChjahrsfachgespr%C3%A4che_2010_teil2/</guid>
      <description>Die Frühjahrsfachgespraech 2010 der German Unix User Group in Köln (Teil 2) Fortsetzung von Frühjahrsfachgespräche 2010  Freitag 28.05.2010 Das Freitagsfruehstueck lief bei weitem entspannter ab, als am Vortag &amp;hellip;
&amp;hellip; to be continued</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autobahnkollaps</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/autobahnkollaps/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 14:27:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/autobahnkollaps/</guid>
      <description>Normalerweise benötige ich, zum Besuch meiner Eltern in der Heimat 5 Autobahnen+5km andere Straßen. Eigentlich eine KFZ-technisch gut angebundene Strecke. Von der Haustür ca. 1km bis zur A659, ca 5km bis zur A5. Danach A5, A4, A9, A38. Dann nochmal 4km Landstraße, fertig. Normalerweise eine Strecke, die in ~4h zu schaffen ist.
Gestern hatte ich mir das vorgenommen. Das Ergebnis waren ca. 150km und 3h mehr, weil auf den drei signifikanten Autobahnen mehrere Staus von jeweils 20km und mehr angesagt waren.
Kurz hinter Frankfurt erwischte ich die ersten ~10km stockenden Verkehr. Die Mischung aus TMC-Navi und Radio-TP-Programm, und geografischen Kenntnissen brachte dann letztendlich Diese Strecke zusammen. Eigentlich plante ich vor Alsfeld noch, weiter A5-A4 zu fahren, allerdings wurde die Auffahrt direkt zu einer Überfahrt, denn der Rückstau war von weiten zu erkennen. Also traf&#39; ich die Entscheidung über die halbfertige A38 zu fahren.
Warum ich den Artikel schreibe? Weil nach meiner Informationslage ein Gefahrguttransport auf der A4 ein Chaos verursacht hat. Ein Chaos, welches sich auf alle weiteren Autobahnen ausgebreitet hat. Die A9 war auf fast der gesamten, für mich interessanten Strecke gesperrt worden (Hermsdorfer Kreuz bis Rippachtal). Die A5 hatte am Kirchheimer Dreieck Schluckauf und auf der A7 stand alles um Kassel herum still &amp;hellip;
[[!inline pages=&amp;ldquo;blog/articles/Autobahnkollaps/discussion/*&amp;rdquo; rootpage=&amp;quot;./discussion&amp;quot;]]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panik_am_Bahnsteig</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/panik_am_bahnsteig/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 14:27:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/panik_am_bahnsteig/</guid>
      <description>Es ist einfach unglaublich wieviele Zugreisende heutzutage professionelle Panik und Angst haben ihren Zug zu verpassen.
Nein, ich meine nicht die zweimal-im-Jahr-mit-dem-Zug-in-den-Urlaub-Fahrer. Ich meine wichtige Geschäftsleute die schon auf dem Bahnsteig lauter rumtelefonieren, als die Vorsicht-bei-der-Einfahrt-von-ICE614-Ansage. Profifahrgäste, die regelmäßig mit &amp;ldquo;Ihrem&amp;rdquo; Zug fahren und denen die Details der Sitzplatzreservierung genauestens bekannt sind.
Diese Passagiere kennen aber vor allem eines: Die exakte Halteposition der Türen von ihrem Wagen.
Das nächste zu beobachtende Phänomen ist natürlich dann die strategische Positionierung des Schlipshaufens direkt an diesen Positionen, denn wichtig ist es, schnellstmöglich den reservierten Platz zu erreichen, bevor ihn wohl scheinbar jemand anders einnimmt. Eventuell spielt auch die Angst dabei mit, der Zug könnte ohne sie abfahren.
Die intellektuelle Herausforderung besteht nun darin zu erkennen, daß Fahrgäste die aussteigen möchten, die selben Türen benutzen müssen, wie Einsteigende.
&amp;hellip; und jeden morgen das Selbe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DRM vs torrent</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/drm_vs_torrent/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 14:08:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/drm_vs_torrent/</guid>
      <description>##Isotopp sagt : Die Leute sind nicht dumm genug fuer DRM &amp;hellip;
  Comparing DRM and Torrent   Der Effekt, den man in der Grafik schoen sehen kann, wird inzwischen von genuegend Endnutzern wahrgenommen. Endnutzer, die gerne fuer das Produkt auch das Geld ausgeben wuerden. Kris ist der Meinung, dass die, die es nicht verstanden haben, vom Markt ge-darwin-ed werden. Zaehlt dabei auch eine Reihe Unternehmen auf:
 Yahoo  Fictionwise  Migros  Netflix und Microsoft   Ich mag&#39; Microsoft ungern in Schutz nehmen, oder Ihnen gar Gutes unterstellen,aber Microsoft hat durch die DCMA-Vorgaben und der Implementierung von DRM in Vista einen riesigen Schuh zu tragen. Peter Gutmann hatte im Juni 2007 die Kosten fuer DRM in Vista analysiert und hat in einem umfangreichen Paper die Nachteile offengelegt. Microsofts hat auch eine offizielle Antwort dazu, die Hardwareindustrie jedenfalls freut sich ueber die Verbrennung von Taktzyklen und die quasi kuenstliche Verlangsamung der Anwendungen. Der Endnutzer wird naemlich wieder neue Hardware draufwerfen.
Leider finde ich gerade keine Referenz dafuer, aber ich hatte einen Kommentar gelesen, in dem Bill Gates sinngemaess zitiert wurde mit: &amp;ldquo;Wenn ihr schmerzfrei eure Musik ueberall hoeren wollt, dann rippt euch doch zu MP3&amp;rdquo;.
Ich glaube schon, dass der Grosskonzern sich da bewusst ist, dass DRM fuer den Endnutzer kein Usability-Gewinn ist, aber sie aufgrund von politischen Entscheidungen das ganze Geraffel in die Systeme einbauen muessen.
Ich fuer meinen Teil, freue mich dass der Internationaler Tag gegen DRM  auf den 4. Mai 2010 faellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acapella in Mannheim</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/acapella_in_mannheim/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2010 12:35:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/acapella_in_mannheim/</guid>
      <description>Acapella in Mannheim Der Zauberer , als geuebter Acapella-Fan brachte mich vor kurzem darauf, dass quasi direkt vor meiner Haustuer ein Event stattfindet, zu dem ich sowieso mir mal vorgenommen hatte zu gehen.
Das Capitol in Mannheim hat eine Acapella-Nacht organisiert, um Publikum an das Thema ranzufuehren, anzufixen, oder einfach nur zu begeistern.
Ich fuer meinen Teil hatte zu dem Thema bis dato nur ein paar uebliche und inzwischen recht bekannte Namen im Kopf; Die Prinzen(ja auch die haben mal acapella-only gemacht) oder WiseGuys. Hier hatten nun drei Gruppen bzw. Einzeldarsteller die Gelegenheit Ausschnitte aus Ihrem Programm darzubieten: Six Pack, Martin O, Tonalrausch.
Six Pack Six Pack sind schon mehr als zehn Jahre (in sich immer wieder teilweise aendernder Besetzung) im Geschaeft und das merkt man Ihnen auch an. Selbstverstaendlich stehen sie auf der Buehne tragen ihre Stuecke vor und machen jede Menge Klamauk dabei. Erschuettert wurden das Publikum als der Sopran der Truppe Hijo de la luna Vortrug und uns allen das Mark in den Knochen gefrieren liess.
Alles in allem eine ueberzeugende Truppe der man gerne laenger zugehoert haette, aber es sollten noch mehr Darbietungen anderer Kuenstler folgen.
Martin O. Nach der Pause ging es weiter mit Martin O..
Ein sehr spezieller Mensch, der mit seiner Loopmachine und seiner Stimme spannende und durchaus auch lustige Geraeuchkulissen zusammenbaut.
Schade, dass sowas allerdings an Attraktivitaet verliert, wenn man immer wieder das selbe sieht/hoert, und bisther scheint er nur ein Programm zu haben, das leider auch jedes mal ziemlich identisch zelebriert wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The future will be a game ... hopefully not</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/the_future_will_be_a_game_..._hopefully_not/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2010 22:23:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/the_future_will_be_a_game_..._hopefully_not/</guid>
      <description>Ein insider spricht ueber die Gemeinsamkeiten der erfolgreichen (Computer-)Spiele der letzten Jahre, denen niemand das zugetraut haette. Warum hatten Guitar-Hero, Wii, Farmville und Co SOooo viel Erfolg?
Nach seiner Analyse, extrapoliert er, wie das ganze in Zukunft weitergeht. Weitergehen kann &amp;hellip;
Schaut&#39; euch das Video an&amp;hellip;
Fuer mich ist das extrapolierte ein klein wenig gruselig, aber ich schaff&#39; es nicht, ihm zu widersprechen.
gefunden bei Fefe </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generation C64</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/generation_c64/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 10:57:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/generation_c64/</guid>
      <description>Aufschrei der 64&amp;rsquo;er Bin ich Generation C64?
Eigentlich ja eher Generation KC85 , aber es läuft auf was ähnliches hinaus.
Selbst der Spiegel berichtet mal recht ordentlich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peng, du bist tot!</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/peng__44___du_bist_tot__33__/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 15:01:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/peng__44___du_bist_tot__33__/</guid>
      <description>Ein Artikel zum alldiskutierten Thema, mit der passenden Prise Ironie.
Peng, du bist tot! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>0x1E</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/0x1e/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 14:59:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/0x1e/</guid>
      <description>[[!meta date=&amp;ldquo;05.04.2009&amp;rdquo; ]]
Es gibt dezimalzählende Mitmenschen, die halten das Alter 0x1E für den Beginn eines neuen Lebensabschnitts (AKA Alter Sack)
Danke an die ganzen Ü30er, dass ich so herzlich in Ihrem Kreis aufgenommen wurde ;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>komplexe Systeme - Netzwerktroubles</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/komplexe_systeme_-_netzwerktroubles/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2008 16:31:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/komplexe_systeme_-_netzwerktroubles/</guid>
      <description>Komplexe Systeme haben das Problem das sie komplex sind. Im Ernst!
Die letzte Woche war ich dabei, ein Kundenprojekt gerade zu ziehen, welches sich bereits über mehrere Monate gezogen hat.
Eigentlich war alles ganz einfach:
Der Kunde hatte ein bestehendes Netz und wollte mit der Zeit gehen und bei sich eine Logische Trennung zwischen verschiedenen Abteilungen und Netzen einführen. Seine bestehenden Server wollte er in eine neue VMware-ESX-Cluster-Umgebung umgezogen haben. &amp;ldquo;Wenn schon neu, dann richtig Flexibel&amp;rdquo; dachte sich der Kunde und entschied sich, seinen Clients anhand der MAC-Adressen in die passenden Netze zu verschieben. Statische Portkonfiguration kam bei der vorhandenen Hausverkabelung (und deren Dokumentation) nicht in Frage.
Dummerweise lief die Projektsteuerung suboptimal, was dazu führte, daß das Aufsetzen der ESX-Cluster und die Virtualisierung von einem VMWare-Spezialisten passieren sollte, bevor ein Netzwerker das Netzwerk am laufen hat. Außerdem wird natürlich alles schön sauber voneinander abgegrenzt, so daß die VM-&amp;ldquo;Spezies&amp;rdquo; keine Switche konfigurieren, und die Netzwerker keine VMs anfassen &amp;hellip; fast!
Also finde ich vor Ort ein Netzwerksetup vor, welches daraus besteht, daß der VM-Kollege einfach mal alle Switche, die er gefunden hat, zusammen gesteckt hat.
 &amp;quot;Dadurch konnte ich schonmal anfangen zu arbeiten, und hatte Netzwerk zum Einrichten der VMs&amp;quot;  Lustigerweise waren da nun zwei ESX-Server, jeweils mit 6GBit-Ports. Der Plan wahr wohl, je 1 Managment-Port (für die ESX) und 2 Datenports (für die VM-Kommunikation) pro Switch zu haben. Dummerweise fliegt einem dann einiges mit der Redundanz um die Ohren, wenn man zwei Switche einfach nur verbindet, und dann das &amp;ldquo;NIC-Teaming&amp;rdquo;(In etwa wie LinkAggregation, nur ohne Negotiation) dafür benutzt, den Traffic wie beschrieben aus den Karten rauszupusten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
