<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gesetze on Amboss-incoming</title>
    <link>https://github.amboss-zustellung.space/tags/gesetze/</link>
    <description>Recent content in gesetze on Amboss-incoming</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Jun 2010 16:32:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://github.amboss-zustellung.space/tags/gesetze/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ab 18 ...</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/ab18/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2010 16:32:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/ab18/</guid>
      <description>Das grosse Filtern: Es wird merkbar   Kris macht, was das Gesetz von Ihm verlangt. Nach dem jetzt durchgewunkenen JMStV sind Inhaltsanbieter jetzt dafuer verantwortlich, zu Kennzeichnen, was fuer Inhalte sie bereitstellen.
Das heisst, dass Webseitenbetreiber
a) regelmaessig ihre externen Links ueberpruefen, und wenn sie zum Beispiel Kommentarfunktionen anbieten, auch die Kommentare regelmaessig Durchlesen, Bewerten und Moderieren muessen, sowie auch die dahinterliegenden externen Links beobachten muessen.
Anschliessend dann anhand dessen, das Korrekte Rating der Webseite vornehmen, unter der Gefahr, dass das Rating evtl. vom Gesetzgeben nicht korrekt anerkannt wird. Risiko dafuer liegt beim Webseitenbetreiber.
b) einfach die gesamte Webseite als dermassen über 18 erklaeren dass sie nachweisslich alles moegliche getan haben, damit ihnen niemand ans Bein pi$&amp;amp;Y@&amp;amp;
Das Ergebnis:
  Ich sass gestern bei einem Östereichischen McDonalds welches Kostenfrei &amp;ldquo;Internet&amp;rdquo; anbietet. Wieviel von &amp;ldquo;Internet&amp;rdquo; noch uebrig ist, sieht man, oben, als ich versucht habe Kris&#39; Blog zu lesen.
Kris setzt standardisierte ICRA-Labels ein.
Im Chat erklaert er es so:
07:47 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; iq: meine Seite ist &#39;ab 18&#39; gerated, so habe ich es eingestellt 07:47 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; iq: ICRA Label 08:26 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; iq: nein, es ist durchaus intendiert, das Label immer zu liefern 08:27 &amp;lt;@....&amp;gt; Isotopp: ich sehe den Sinn ausser der gesetzlichen Erfuellung nicht. Faktisch schliesse ich damit Kinder aus 08:28 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; das ist Sinn der Sache 08:28 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; ich will mich rechtlich absichern. 08:29 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; indem ich mich so hoch als moeglich einstufe, kann mir keiner unterstellen, ich haette ihn nicht gewarnt, mich zu niedrig gerated oder sonstwie gefaehrdend verhalten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
