<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rant on Amboss-incoming</title>
    <link>https://github.amboss-zustellung.space/tags/rant/</link>
    <description>Recent content in rant on Amboss-incoming</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Apr 2012 20:47:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://github.amboss-zustellung.space/tags/rant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Keine Werbung</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/keinewerbung/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2012 20:47:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/keinewerbung/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;Keine Werbung&amp;rdquo; ]]
Keine Werbung! Ich habe seit ein paar Wochen bei mir am Briefkasten einen Aufkleber angebracht.  Wenn ich mir anschaue, was der Inhalt der Papiermülltonnen, hergibt, dann sehe ich dort gefühlte 80% Werbung und ähnliches Zeug, welches direkt aus den Briefkästen dort hinein geflogen ist.
Und dafür zahle ICH Müllgebühren!
Dieser Artikel hier ist in dem QR-Code verlinkt, den man am rechten Rand des Aufklebers erkennt. (Zusätzlich steht in den kleinen Zeilen noch sinngemäß, dass ich die Werbung sowieso nicht lesen werde)
Hall-of-Fame In der hier aufgestellten Hall-of-Fame werde ich nun zukünftig Werbung für die Unternehmer verbreiten, deren Personal nicht des Lesens mächtig genug sind, oder trotzdem der Meinung sind, mir ihr Papier zustellen zu müssen.
Bist jetzt hat sich noch kein neuer Aspirant gefunden, der die HoF beginnen möchte&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commerzbank: Gehts noch?</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/commerzbank_gehts_noch__63__/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 17:01:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/commerzbank_gehts_noch__63__/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;Commerzbank: Gehts noch?&amp;rdquo; ]]
#Commerzbank: Gehts noch?
Eigentlich bin ich ja seit fast 17 Jahren zufri^W Kunde bei der Dresdner Bank. Ich hatte mir im Alter von 14Jahren zusammen mit meinen Eltern damals ein &amp;ldquo;junges Konto&amp;rdquo; bei der Dresdner eröffnet (dieselbe Kontonummer, die ich noch immer führe). Glänzende Augen: &amp;ldquo;Mein eigenes Geldkonto&amp;rdquo; &amp;ndash; Mann-O-Mann war ich stolz &amp;hellip;
Eine &amp;ldquo;Geldkarte&amp;rdquo; gabs damals natuerlich noch nicht .. aber eine Plastikkarte , mit der ich am KAD meinen Kontostand abrufen konnte. Und: Ich hatte eine Kontonummer. Ich konnte am Bargeldlosen Geldverkehr teilnehmen.
Grosse Augen in der Schule als ich einem Kumpel die 3Wege-Boxen seiner Stereoanlage für 200Mark abkaufte, und ihm einen Scheck übergab. Wow - Toll!
&amp;mdash; Schnitt!
Die persönliche Trägheit führte dazu dass ich diesem Konto auch recht lange die Treue gehalten habe. Eine persönliche Betreuerin, die meinen Namen kennt, und bei der mit einem kurzen Anruf der überzogene Dispo auch erledigt ist. Selbst wenn die Kontoführende Stelle inzwischen 600km weg von meinem Wohnort liegt, überzeugt eine solche Kundenbindung, auch wenn die Konditionen anderswo besser sind. Selbst auf die Trennung zwischen &amp;ldquo;Giro-&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Geldmarkt-&amp;quot;-Konto habe ich mich eingelassen, auch wenn dieses tolle &amp;ldquo;Produkt&amp;rdquo; das Leben wieder ein Stück umständlicher gemacht hat.
Egal: Persönliche Trägheit lenkt.
Aber, es gibt Impulse, die versetzen auch Schwere Ruhende Massen in Bewegung (rein physikalisch betrachtet).
Dass sich einiges ändern würde war bereits vor 5Jahren abzusehen, als die ersten bestätigten Gerüchte ueber eine Fusion zwischen Commerz- und Dresdner Bank die Runde machten.
Natürlich dauerte das Ganze noch geschlagene 4Jahre bis dann auch nach aussen hin zum Kunden tatsächlich eine Änderung zu spüren war (und damit meine ich nicht das neue Logo als Misch zwischen den beiden &amp;lsquo;alten&amp;rsquo; Logos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>If programmers wrote songlyrics</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/if_programmers_wrote_songlyrics/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2010 19:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/if_programmers_wrote_songlyrics/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;If programmers wrote songlyrics&amp;rdquo; ]]
#What would happen, if programmers wrote songlyrics?
Found via kaFux http://songsincodedb.com/  if tonight in jungle ; then lion.sleep; end  oder
 if ( !woman ) { cry = false; }  &amp;hellip; oder auch:
foreach(person in Persons.getAll()){person.setDomicile(yellowSubmarine);}  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ab 18 ...</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/ab18/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2010 16:32:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/ab18/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;Ab 18 &amp;hellip;&amp;rdquo; ]]
Das grosse Filtern: Es wird merkbar   Kris macht, was das Gesetz von Ihm verlangt. Nach dem jetzt durchgewunkenen JMStV sind Inhaltsanbieter jetzt dafuer verantwortlich, zu Kennzeichnen, was fuer Inhalte sie bereitstellen.
Das heisst, dass Webseitenbetreiber
a) regelmaessig ihre externen Links ueberpruefen, und wenn sie zum Beispiel Kommentarfunktionen anbieten, auch die Kommentare regelmaessig Durchlesen, Bewerten und Moderieren muessen, sowie auch die dahinterliegenden externen Links beobachten muessen.
Anschliessend dann anhand dessen, das Korrekte Rating der Webseite vornehmen, unter der Gefahr, dass das Rating evtl. vom Gesetzgeben nicht korrekt anerkannt wird. Risiko dafuer liegt beim Webseitenbetreiber.
b) einfach die gesamte Webseite als dermassen über 18 erklaeren dass sie nachweisslich alles moegliche getan haben, damit ihnen niemand ans Bein pi$&amp;amp;Y@&amp;amp;
Das Ergebnis:
  Ich sass gestern bei einem Östereichischen McDonalds welches Kostenfrei &amp;ldquo;Internet&amp;rdquo; anbietet. Wieviel von &amp;ldquo;Internet&amp;rdquo; noch uebrig ist, sieht man, oben, als ich versucht habe Kris&#39; Blog zu lesen.
Kris setzt standardisierte ICRA-Labels ein.
Im Chat erklaert er es so:
07:47 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; iq: meine Seite ist &#39;ab 18&#39; gerated, so habe ich es eingestellt 07:47 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; iq: ICRA Label 08:26 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; iq: nein, es ist durchaus intendiert, das Label immer zu liefern 08:27 &amp;lt;@....&amp;gt; Isotopp: ich sehe den Sinn ausser der gesetzlichen Erfuellung nicht. Faktisch schliesse ich damit Kinder aus 08:28 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; das ist Sinn der Sache 08:28 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; ich will mich rechtlich absichern. 08:29 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; indem ich mich so hoch als moeglich einstufe, kann mir keiner unterstellen, ich haette ihn nicht gewarnt, mich zu niedrig gerated oder sonstwie gefaehrdend verhalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>some small Layout changes</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/some_small_layout_changes/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 16:20:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/some_small_layout_changes/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;some small Layout changes&amp;rdquo; ]]
This is not interesting for visitors, that are using a feedreader
I took the time to fix the pagetemplate so that in the layout the footer is seemless again. Also I changed the Font-Descriptions in the stylesheet, so that the reader can decide which fonts to use for rendering, because I only defined: &amp;ldquo;sans-serif&amp;rdquo; and no longer a specific typeface. Whats still annoying me is the search-inputbox at the top, thats hanging there around&amp;hellip; I&amp;rsquo;ll fix that later&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Now with IPv6</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/now_with_ipv6/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2010 11:39:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/now_with_ipv6/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;Now with IPv6&amp;rdquo; ]]
This Blog is now available via IPv6 The Badge You might have realized the button on the left side of the Blog (if you&amp;rsquo;re not reading via RSS-Feed)
Here is the full-size image:
The Reason I just took the chance, to put an AAAA-Record for wa.lzer.net and took the certification on HE.net(Hurrican-Electric) and even an reverse PTR-Record. A friend reminded me of the HE-certification.
The questions you have to answer are not tooo hard, if you worked a bit with IPv6 before. Hardest part for me was to supply an IPv6-Mailserver below my domain, because my email is handled by the provider at the moment. But another friend just supplied me with one, and I could redirect a subdomain simply to his mailserver.
The uggly part Because of the existing IPv4-Setup, I now have the situation, that the HTTPS-Server is available per IPv4 on Port 1443 while now on IPv6 it is available on 443 &amp;hellip; so, if you can reach https://wa.lzer.net you have IPv6 &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fun with initramdisk - NOT!</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/fun_with_initramdisk_-_not__33__/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2010 08:22:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/fun_with_initramdisk_-_not__33__/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;Fun with initramdisk - NOT!&amp;rdquo; ]]
#The Phenomenon
I just inherited the care for a system. The system of SWSBO was setup by a good friend, a so called Debian-Developer, who knows what he does and has to do. Because of some ugly hardware issues he supplied the system with a custom build kernel because a year ago or so, some drivers for the suspicious hardware was not in mainline. The system is setup with LVM on the lower layer and having the single LVs encrypted with luks. I normally setup my systems the other way around(puting the encryption below the LVM) but this gives equivalent security and should work equally well, if not even better.
Nevertheless the system looked quite goot in shape but meanwhile needed some updating.
So I did.
Imagine, your system refuses to build any new initramdisk. &amp;ldquo;WTF&amp;rdquo; I thought.
Yes, update-initramfs and mkinitramfs barfs out.
 mkinitramfs: for root /dev/mapper/marte-c_root_crypt missing dm- /sys/block/ entry mkinitramfs: workaround is MODULES=most mkinitramfs: Error please report the bug  Wow! &amp;hellip; thats a thing. Of course what I can see is, that it seems to have the opinion the root-device is depending on &amp;ldquo;dm-&amp;rdquo; &amp;ndash; obviously missing a number at the end. But where does that come from? No information is available on how to debug this. How does mkinitramfs come to this value at all? Neither /proc/mounts nor /etc/{crypt,m,fs}tab had a rouge entry that could lead to this.
#is the source with me
So what&amp;rsquo;s happening here? Diving into updateinitramfs doesn&amp;rsquo;t bring any clue, because it&amp;rsquo;s simply calling mkintramfs with some parameters.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/panik_am_bahnsteig/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 14:27:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/panik_am_bahnsteig/</guid>
      <description>Es ist einfach unglaublich wieviele Zugreisende heutzutage professionelle Panik und Angst haben ihren Zug zu verpassen.
Nein, ich meine nicht die zweimal-im-Jahr-mit-dem-Zug-in-den-Urlaub-Fahrer. Ich meine wichtige Geschäftsleute die schon auf dem Bahnsteig lauter rumtelefonieren, als die Vorsicht-bei-der-Einfahrt-von-ICE614-Ansage. Profifahrgäste, die regelmäßig mit &amp;ldquo;Ihrem&amp;rdquo; Zug fahren und denen die Details der Sitzplatzreservierung genauestens bekannt sind.
Diese Passagiere kennen aber vor allem eines: Die exakte Halteposition der Türen von ihrem Wagen.
Das nächste zu beobachtende Phänomen ist natürlich dann die strategische Positionierung des Schlipshaufens direkt an diesen Positionen, denn wichtig ist es, schnellstmöglich den reservierten Platz zu erreichen, bevor ihn wohl scheinbar jemand anders einnimmt. Eventuell spielt auch die Angst dabei mit, der Zug könnte ohne sie abfahren.
Die intellektuelle Herausforderung besteht nun darin zu erkennen, daß Fahrgäste die aussteigen möchten, die selben Türen benutzen müssen, wie Einsteigende.
&amp;hellip; und jeden morgen das Selbe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autobahnkollaps</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/autobahnkollaps/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 14:27:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/autobahnkollaps/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;Autobahnkollaps&amp;rdquo; ]]
Normalerweise benötige ich, zum Besuch meiner Eltern in der Heimat 5 Autobahnen+5km andere Straßen. Eigentlich eine KFZ-technisch gut angebundene Strecke. Von der Haustür ca. 1km bis zur A659, ca 5km bis zur A5. Danach A5, A4, A9, A38. Dann nochmal 4km Landstraße, fertig. Normalerweise eine Strecke, die in ~4h zu schaffen ist.
Gestern hatte ich mir das vorgenommen. Das Ergebnis waren ca. 150km und 3h mehr, weil auf den drei signifikanten Autobahnen mehrere Staus von jeweils 20km und mehr angesagt waren.
Kurz hinter Frankfurt erwischte ich die ersten ~10km stockenden Verkehr. Die Mischung aus TMC-Navi und Radio-TP-Programm, und geografischen Kenntnissen brachte dann letztendlich Diese Strecke zusammen. Eigentlich plante ich vor Alsfeld noch, weiter A5-A4 zu fahren, allerdings wurde die Auffahrt direkt zu einer Überfahrt, denn der Rückstau war von weiten zu erkennen. Also traf&#39; ich die Entscheidung über die halbfertige A38 zu fahren.
Warum ich den Artikel schreibe? Weil nach meiner Informationslage ein Gefahrguttransport auf der A4 ein Chaos verursacht hat. Ein Chaos, welches sich auf alle weiteren Autobahnen ausgebreitet hat. Die A9 war auf fast der gesamten, für mich interessanten Strecke gesperrt worden (Hermsdorfer Kreuz bis Rippachtal). Die A5 hatte am Kirchheimer Dreieck Schluckauf und auf der A7 stand alles um Kassel herum still &amp;hellip;
[[!inline pages=&amp;ldquo;blog/articles/Autobahnkollaps/discussion/*&amp;rdquo; rootpage=&amp;quot;./discussion&amp;quot;]]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doing Videomessaging between Windows and Linux</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/doing_videomessaging_between_windows_and_linux/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 11:16:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/doing_videomessaging_between_windows_and_linux/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;Doing Videomessaging between Windows and Linux&amp;rdquo; ]]
#Dear Lazyweb &amp;hellip;
I don&amp;rsquo;t like skype. It&amp;rsquo;s closed source. The protocol has been barely reverse engineered.
So I&amp;rsquo;d rather go with xmpp(jabber). Jabber is an quite cool protocol and there are enough clients out there, that are able to speak xmpp.
But: there has been at least 5 years in between the first Instant Messengers that could do Voice and even Videochats.
Why is it so complicated to find an xmpp-Client for Windows that&amp;rsquo;s able to do that?
I mean, come on: Windows is the base of the &amp;ldquo;just want it to work&amp;rdquo;-userbase. Skype simply does. Even MSN simply works and is preinstalled.
How can I explain a &amp;ldquo;standarduser&amp;rdquo; we have to sort out and test different xmpp-clients to have webcam and phone?
I&amp;rsquo;m using myself pidgin on linux. It has support for Voice and Audio &amp;hellip; great. Even works really well between two linux machines. But pidgin on windows? No support. Yes, there may be some reasons. Pidgin has build in Multimedia-Stuff via gstreamer subsystems. These are not available on windows &amp;hellip;
OK, look for an other xmpp-client, thats available for windows. Even tried the complete Wikipedia List of XMPP-Clients .
 Pidgin has all the plugins I&amp;rsquo;m using but can&amp;rsquo;t support Video/Audio on Windows because of no gstreamer support Miranda had a chance, but Videosupport was only proprietary and from 2006(?) &amp;hellip; Psi has only audio support, but couldn&amp;rsquo;t negotiate with linux (but it tried, at least) (BTW: This support is by an gstreamer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Energiesparlampen</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/__34__energiesparlampen__34__/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 19:52:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/__34__energiesparlampen__34__/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;Energiesparlampen&amp;rdquo; ]]
Jonisk Da gibt es doch tatsächlich beim schwedischen Elchausstatter auch Phototonenverbreitungsgeräte AKA Lampen, wer hätte das gedacht. Für ein wenig ambientes Licht habe mir daß o.g. Gerät ausgesucht und spontan beschafft.
Damit es nicht zum Photonenoverkill kommt, hat das Gerät ja sogar einen ins Netzkabel eingebauten Dimmer.
Nur leider hat wohl die ikeanische Produktentwicklungsabteilung nicht mit europäischer Reglementierungswut rechnen können. Zumindenst ist der eingebauten Dimmer ein Standardmodel der Marke Phasenanschnittssteuerung.
Das praktische an IKEA ist nun, daß die Kollegen in der Helligkeitsabteilung die passenden Leuchtmittel immer gleich in einem großen Grabbelkorb daneben packen &amp;hellip; Super. Natürlich gibts dort nur halogenbetriebene Leuchtmittel. Natürlich steht nirgends ein Hinweis am Gerät, dass sich daß nicht verträgt.
Ich geh&#39; positiv ran und hoffe, daß da jemand beta-testet, und die Halogensparer funktionieren, weil evtl. der Dimmer gepimpt ist&amp;hellip;.
Ernüchterung zu Hause, als ich von kalten Stroboskoplicht angeleuchtet werde, anstatt von den von mir vorgestellten warmen Licht zur Hintergrundaufhellung&amp;hellip;.
Jetzt muß ich in der Kiste kramen, ein paar alte Wolfram-glüher raussuchen &amp;hellip;
Danke, IKE@ für diese Weitsicht.
PS: den Rant über die Unsinnigkeit der &amp;ldquo;Sparbirnen&amp;rdquo; spare ich mir, den haben genügend andere schon geführt.
[[!inline pages=&amp;quot;./discussion/*&amp;quot; rootpage=&amp;quot;./discussion&amp;quot;]]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peng, du bist tot!</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/peng__44___du_bist_tot__33__/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 15:01:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/peng__44___du_bist_tot__33__/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;Peng, du bist tot!&amp;rdquo; ]]
Ein Artikel zum alldiskutierten Thema, mit der passenden Prise Ironie.
Peng, du bist tot! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samsung Spinpoint und SMART</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/samsung_spinpoint_und_smart/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2009 21:58:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/samsung_spinpoint_und_smart/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;Samsung Spinpoint und SMART&amp;rdquo; ]]
Samsung Spinpoint mit 1TB &amp;ldquo;Naja, man gönnt sich ja sonst nix. Und Billig ist es heutzutage auch.&amp;rdquo; dachte ich noch letztes Jahr, als ich beschloss, mir ein QNAP TS-409 zuzulegen.
Das ist so ein schönes, nettes, schniekes Netzwerk-Speicher-Gerät, welches Out-Of-Box einfach mal mit einer Menge Services funktioniert (OK, für NFS brauchte es mangels der Pro-Version einen kleinen Hack)
Das Gerät unterstützt bis zu vier SATA-Festplatten und kann diese als Raid 0,1,5,6 oder JBOD betreiben. Ursprünglich hatte ich mit Raid6 geliebäugelt, aber damit ist der kleine Prozessor ein wenig überfordert und liefert mir schreibraten unterhalb der 1MB/s Grenze &amp;hellip; sorry, das kann man sich sparen.
Zähneknirschend nutze ich jetzt Raid5 mit einer (fehlenden) Spare. Warum fehlend? &amp;hellip; genau deshalb schreibe ich grad &amp;lsquo;den Artikel.
Vier Festplatten sollen es sein &amp;ldquo;&amp;hellip; Jede 1TB groß&amp;rdquo;, war die Devise. Also doch mal durch die einschlägigen Onlineversender durchgeschaut, Kundenbewertungen gelesen, das Offizielle von QNAP nach der Kompatibilitätsliste abgeklappert.
Ergebnis: Western Digital und Samsung haben beide sowohl spitzen als auch mieseste Bewertungen bekommen. Ich weiß selbst, daß jemand enttäuschtes lauter und böser seine Meinung kundtuen wird, als jemand zufriedenes &amp;hellip; und Ausreißer passieren &amp;hellip; also unentschieden.
Um Ausfallwahrscheinlichkeiten zu verringern, hab&amp;rsquo; ich dann 2 mal die WDC WD10EACS-65D6B0 01.0 und zweimal die SAMSUNG HD103UJ 1AA0 bestellt.
Und dann fing die Odyssee an &amp;hellip; Die Samsungs melden sich dem Kernel soweit ich das sehe identisch. Allerdings liefert die eine Platte SMART-Daten, und die andere nicht.
&amp;ldquo;Naja, umtausch halt &amp;hellip; &amp;quot; Tja, mit dem Gedanken, spiele ich das Spiel jetzt schon seit Ende Oktober.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>migrating_from_old_hardware</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/migrating_from_old_hardware/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2009 23:07:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/migrating_from_old_hardware/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;migrating_from_old_hardware&amp;rdquo; ]]
dear lazyweb &amp;hellip;  what does it mean, when memtest86+ suddenly stops in a test? what does it mean, if it is always the same test? what does it mean, when I even shuffle around the memorymodules and the slots, and ALWAYS memtest86+ stops when doing Test#7 (Random number sequence )?  I mean, I&amp;rsquo;ve read a lot stuff now on the net (because memtest runs take a lot time) and found NOTHING on such an issue. Some single reports that state that mem86+ shouldn&amp;rsquo;t crash but rather report an error when it finds a problem.
All the other tests were running fine without problems.
In the meanwhile I&amp;rsquo;ve disabled anything that could hide the effect, such as legacy on-board sound, usb, and even disabled L1 and L2 cache.
Et voila &amp;ndash; now I just selected Test#7 directly and it gives me nice red lines of wrong data &amp;hellip; yeah, so far I assume the first half MByte was okay, but so far I dont&amp;rsquo;t believe there was anything correct at all in this test.
Should I conclude now, that there&amp;rsquo;s a problem with the processor? with the mainboard?
But Why ? What the heck do I care at all for this &amp;ldquo;old&amp;rdquo; Athlon 1.3GHz ?
Now; This one is faster than the &amp;ldquo;old server&amp;rdquo;. I need to shutdown Zion . Zion was old and served me well the last 8 years. Its hardware was shiny new when I bought it 10 years ago. But today its old.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
