<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cashgroup on Amboss-incoming</title>
    <link>https://github.amboss-zustellung.space/tags/cashgroup/</link>
    <description>Recent content in cashgroup on Amboss-incoming</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Nov 2010 17:01:13 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://github.amboss-zustellung.space/tags/cashgroup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Commerzbank: Gehts noch?</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/commerzbank_gehts_noch__63__/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 17:01:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/commerzbank_gehts_noch__63__/</guid>
      <description>#Commerzbank: Gehts noch?
Eigentlich bin ich ja seit fast 17 Jahren zufri^W Kunde bei der Dresdner Bank. Ich hatte mir im Alter von 14Jahren zusammen mit meinen Eltern damals ein &amp;ldquo;junges Konto&amp;rdquo; bei der Dresdner eröffnet (dieselbe Kontonummer, die ich noch immer führe). Glänzende Augen: &amp;ldquo;Mein eigenes Geldkonto&amp;rdquo; &amp;ndash; Mann-O-Mann war ich stolz &amp;hellip;
Eine &amp;ldquo;Geldkarte&amp;rdquo; gabs damals natuerlich noch nicht .. aber eine Plastikkarte , mit der ich am KAD meinen Kontostand abrufen konnte. Und: Ich hatte eine Kontonummer. Ich konnte am Bargeldlosen Geldverkehr teilnehmen.
Grosse Augen in der Schule als ich einem Kumpel die 3Wege-Boxen seiner Stereoanlage für 200Mark abkaufte, und ihm einen Scheck übergab. Wow - Toll!
&amp;mdash; Schnitt!
Die persönliche Trägheit führte dazu dass ich diesem Konto auch recht lange die Treue gehalten habe. Eine persönliche Betreuerin, die meinen Namen kennt, und bei der mit einem kurzen Anruf der überzogene Dispo auch erledigt ist. Selbst wenn die Kontoführende Stelle inzwischen 600km weg von meinem Wohnort liegt, überzeugt eine solche Kundenbindung, auch wenn die Konditionen anderswo besser sind. Selbst auf die Trennung zwischen &amp;ldquo;Giro-&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Geldmarkt-&amp;quot;-Konto habe ich mich eingelassen, auch wenn dieses tolle &amp;ldquo;Produkt&amp;rdquo; das Leben wieder ein Stück umständlicher gemacht hat.
Egal: Persönliche Trägheit lenkt.
Aber, es gibt Impulse, die versetzen auch Schwere Ruhende Massen in Bewegung (rein physikalisch betrachtet).
Dass sich einiges ändern würde war bereits vor 5Jahren abzusehen, als die ersten bestätigten Gerüchte ueber eine Fusion zwischen Commerz- und Dresdner Bank die Runde machten.
Natürlich dauerte das Ganze noch geschlagene 4Jahre bis dann auch nach aussen hin zum Kunden tatsächlich eine Änderung zu spüren war (und damit meine ich nicht das neue Logo als Misch zwischen den beiden &amp;lsquo;alten&amp;rsquo; Logos).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
