<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>internet on Amboss-incoming</title>
    <link>https://github.amboss-zustellung.space/tags/internet/</link>
    <description>Recent content in internet on Amboss-incoming</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Jun 2010 16:32:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://github.amboss-zustellung.space/tags/internet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ab 18 ...</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/ab18/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2010 16:32:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/ab18/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;Ab 18 &amp;hellip;&amp;rdquo; ]]
Das grosse Filtern: Es wird merkbar   Kris macht, was das Gesetz von Ihm verlangt. Nach dem jetzt durchgewunkenen JMStV sind Inhaltsanbieter jetzt dafuer verantwortlich, zu Kennzeichnen, was fuer Inhalte sie bereitstellen.
Das heisst, dass Webseitenbetreiber
a) regelmaessig ihre externen Links ueberpruefen, und wenn sie zum Beispiel Kommentarfunktionen anbieten, auch die Kommentare regelmaessig Durchlesen, Bewerten und Moderieren muessen, sowie auch die dahinterliegenden externen Links beobachten muessen.
Anschliessend dann anhand dessen, das Korrekte Rating der Webseite vornehmen, unter der Gefahr, dass das Rating evtl. vom Gesetzgeben nicht korrekt anerkannt wird. Risiko dafuer liegt beim Webseitenbetreiber.
b) einfach die gesamte Webseite als dermassen über 18 erklaeren dass sie nachweisslich alles moegliche getan haben, damit ihnen niemand ans Bein pi$&amp;amp;Y@&amp;amp;
Das Ergebnis:
  Ich sass gestern bei einem Östereichischen McDonalds welches Kostenfrei &amp;ldquo;Internet&amp;rdquo; anbietet. Wieviel von &amp;ldquo;Internet&amp;rdquo; noch uebrig ist, sieht man, oben, als ich versucht habe Kris&#39; Blog zu lesen.
Kris setzt standardisierte ICRA-Labels ein.
Im Chat erklaert er es so:
07:47 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; iq: meine Seite ist &#39;ab 18&#39; gerated, so habe ich es eingestellt 07:47 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; iq: ICRA Label 08:26 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; iq: nein, es ist durchaus intendiert, das Label immer zu liefern 08:27 &amp;lt;@....&amp;gt; Isotopp: ich sehe den Sinn ausser der gesetzlichen Erfuellung nicht. Faktisch schliesse ich damit Kinder aus 08:28 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; das ist Sinn der Sache 08:28 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; ich will mich rechtlich absichern. 08:29 &amp;lt;@Isotopp&amp;gt; indem ich mich so hoch als moeglich einstufe, kann mir keiner unterstellen, ich haette ihn nicht gewarnt, mich zu niedrig gerated oder sonstwie gefaehrdend verhalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generation C64</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/generation_c64/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 10:57:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/generation_c64/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;Generation C64&amp;rdquo; ]]
Aufschrei der 64&amp;rsquo;er Bin ich Generation C64?
Eigentlich ja eher Generation KC85 , aber es läuft auf was ähnliches hinaus.
Selbst der Spiegel berichtet mal recht ordentlich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zensursula</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/zensursula/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 10:56:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/zensursula/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;Zensursula&amp;rdquo; ]]
Zapp-Bericht im NDR-Fernsehen über Internetsperren Das NDR-Magazin Zapp bringt einen kurzen, prägnanten Bericht, der Laientauglich erklaert worum es geht und wo es hinführt; wo wir hingeführt werden (sollen) Zapp Das ganze gibt es dann auch live im Fernsehen am Mittwoch, 29.5.2009, 23:00  und wird am 29.5.09 in der Nacht wiederholt. Nicht gerade Publikumstaugliche Zeiten, aber zum Glück gibt es den Bericht ja auch (noch) direkt in der NDR-Mediathek (siehe Link oben).
Schaut es euch an, und überlegt euch selbst ob ihr euch das Internet sperren lassen wollt, weil Politiker demagogische Symbolkämpfe um Wahlvieh betreiben oder ob vielleicht die Vereinigung MOGIS näher an der Wahrheit mit Ihrer Realitätseinschätzung liegt.
Ich werde hier nicht auch nochmal anfangen, die gesamte Argumentation aufzuzählen, mit der das Vorgehen der Regierung auseinandergenommen wird, da genügend andere Foren im Netz bereits auf diversen technischen und nichttechnischen Ebenen auf das Thema eingehen.
Schaut euch den Artikel an und denkt/entscheidet selbst, dauert auch nur 10min.
Anschliessend dürft Ihr dann auch gerne die Petition zeichnen.
PS: ARD Das ARD hat bereits am 18. April über das Thema berichtet: ARD-Nachtmagazin </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
