<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FFG on Amboss-incoming</title>
    <link>https://github.amboss-zustellung.space/tags/ffg/</link>
    <description>Recent content in FFG on Amboss-incoming</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Jun 2010 15:30:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://github.amboss-zustellung.space/tags/ffg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>FFG 2010</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/fr%C3%BChjahrsfachgespr%C3%A4che_2010/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2010 15:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/fr%C3%BChjahrsfachgespr%C3%A4che_2010/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;FFG 2010&amp;rdquo; ]]
 Die Frühjahrsfachgespräch 2010 der German Unix User Group in Köln Die letzten Tage waren mal wieder spannendes Programm. Vom 25.-29.05.2010, gerade noch am Ende des Frühlings, fanden die FFG2010, diesmal in Köln, statt. Urspruenglich wollte ich die vollen 4Tage teilnehmen, um auch alte bekannte und Kollegen wiederzutreffen und zu diskutieren.
Aber das Programm der FFG besteht traditionell aus 2Tagen Tutorials mit Hands-On und 2 Tagen Vortraege. Die Tutorials boten mir dieses Jahr leider kein fuer mich herausstechend interessantes Thema, so dass ich gezwungen gewesen waere mich fuer eines zu entscheiden, oder nach meiner Rueckkehr aus dem Urlaub die Zeit zu nutzen ein paar Dinge zu richten, und mich sauber auf den Kongress vorzubereiten.
Mittwoch, 26.05.2010 Ich entschied mich dazu, bereits am Mittwoch abend anzureisen, um in Ruhe ins Hotel einzuchecken und anschliessend die fuer diesen Abend angesetzte Ordentliche Mitgliederversammlung der GUUG zu besuchen. Das Hotel lag gut inmitten von Koeln und war ausgesprochen angenehm. Ueber ein kostenloses Upgrade auf eine Business-Suite freut man sich natuerlich auch. ;)
Das Wetter in Koeln war leider von einer dermassen hohen Luftfeuchtigkeit gepraegt, dass ich auch froh war erst nochmal ins Hotel zu koennen, wo ich erstnochmal duschen konnte. Kurz darauf dann mit dem Taxi an die Uni-Köln, wo sowohl die gesamte Tagung als auch die MV stattfand. Dort traf ich dann auch die ersten bekannten Gesichter wieder.
Nach der Mitgliederversammlung war dann in einem lokalen Restaurant noch ein Empfang fuer GUUG-Mitglieder geplant. Das Essen war recht lecker, und die &amp;ldquo;Kölner Schnauze&amp;rdquo; der Einheimischen ist groesstenteils recht umgänglich, manchmal jedoch nur noch recht Knapp ueber der Guertellinie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FFG 2010 - Teil 2</title>
      <link>https://github.amboss-zustellung.space/posts/fr%C3%BChjahrsfachgespr%C3%A4che_2010_teil2/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2010 15:14:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://github.amboss-zustellung.space/posts/fr%C3%BChjahrsfachgespr%C3%A4che_2010_teil2/</guid>
      <description>[[!meta title=&amp;ldquo;FFG 2010 - Teil 2&amp;rdquo; ]]
 Die Frühjahrsfachgespraech 2010 der German Unix User Group in Köln (Teil 2) Fortsetzung von Frühjahrsfachgespräche 2010  Freitag 28.05.2010 Das Freitagsfruehstueck lief bei weitem entspannter ab, als am Vortag &amp;hellip;
&amp;hellip; to be continued</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
